\documentclass[ 
%	bw % Setze 
]{Softwerke}

\newcommand{\Stand}{2. Juni 2022}


 \begin{document}
 \softwerkekopf
 \thispagestyle{plain}


 \section{Geschäftsordnung}


 \subsection{§ 1 Grundsatz}

 Diese Geschäftsordnung regelt alle Prozesse des Vereins, solange diese
 nicht durch andere Ordnungen und Dokumente geregelt sind.


 \subsection{§ 2 Vorstandsentscheidungen}

 \begin{enumerate}
 \item
   Der Vorstand darf keine Kredite ohne Zustimmung durch die
   Mitgliederversammlung oder einen Umlaufbeschluss nach § 15 Abs. 3 der
   Satzung aufnehmen.
 \item
   Der Vorstand darf ohne Zustimmung durch die Mitgliederversammlung
   oder einen Umlaufbeschluss nach § 15 Abs. 3 der Satzung maximal 500 \euro~
   pro Transaktion ausgeben.
 \item
   Die Entscheidung über die Annahme von Mitgliedsanträgen im Vorstand
   kann außerhalb der Vorstandssitzung schriftlich geschehen. Hierfür
   ist eine einfache Mehrheit bezogen auf die Anzahl der
   Vorstandsmitglieder und eine Laufzeit von 7 Tagen erforderlich. Ist
   keine Entscheidung innerhalb dieses Zeitraumes gefallen, wird über
   die Annahme auf der nächsten ordentlichen Vorstandssitzung
   entschieden.
 \end{enumerate}

 
 \subsection{§ 3 Datenschutzverantwortlichkeit}

 \begin{enumerate}
 \item
   Der Verein bestellt eine datenschutzverantwortliche Person mit den
   Aufgaben nach Artikel 39 DSGVO.
 \end{enumerate}


 \subsection{§ 4 Umlaufbeschlüsse}

 \begin{enumerate}
 \item
   Umlaufbeschlüsse sind wie in § 15 Abs. 3 der Satzung definiert
   durchzuführen.
 \item
   Änderungen an Umlaufbeschlüssen, die ausschließlich die Form und
   nicht den Inhalt betreffen, können während der Laufzeit durch den
   Vorstand durchgeführt werden.
 \item
   Bei einer verbleibenden Laufzeit zum Zeitpunkt der Änderung nach § 4
   Abs. 2 von weniger als 2 Tagen verlängert sich die Laufzeit auf 2
   Tage.
 \item
   Alle Mitglieder sind über die Änderungen nach § 4 Abs. 2 und die
   gegebenenfalls veränderte Laufzeit nach § 4 Abs. 3 zu informieren.
   Den Mitgliedern ist die Möglichkeit zu geben, ihre bereits abgegebene
   Stimme anzupassen.
 \end{enumerate}

 \subsection{§ 5 Mitgliederversammlung}

 \begin{enumerate}
 \item
   Aktive Mitglieder können Anträge für die Tagesordnung der Mitgliederversammlung einreichen.
 \item
   Anträge an die Tagesordnung sind vor der Mitgliederversammlung schriftlich an den Vorstand zu stellen. Zusätzlich können Anträge während der Mitgliederversammlung vor dem Beschluss der Tagesordnung auch mündlich eingebracht werden.
 \item
   Der Vorstand kann in der Einladung zur Mitgliederversammlung eine Frist zur Einreichung von Anträgen an die Tagesordnung festlegen. Die Frist darf maximal 3 Tage vor der Mitgliederversammlung enden.
 \end{enumerate}
 \vspace*{\fill}

 \doclicenseThis


 \end{document}